武肺橫行 中環寒冬 娛樂行地鋪由200萬慘跌至80萬

最尾李根興果段先精警
好返都係天價時四五成

潛台詞即係之前有突出嚟果五成
係啲租戶因為自由行個心雄哂先簽
而家知驚
你有你天價 我有我唔簽

好多租戶都撤出中環

商業大廈嗰啲

donki 呢D士多都可以係中環開,就知中環精英圈已完結

正常吖
中環而家返工果啲又冇
自由行又冇
Cls

段片影到
好似有間肥仔開倉咁嘅嘢

中環、金鐘甲級寫字樓空置率就快突破10%

人哋租呀

最近行中環，見到有散貨場

究竟係個鋪跌到80萬慘啲，定係記者收萬幾蚊人工慘d

好多年前有間叫絲襪佬，唔知會唔會見返？

寒冬？

市民樂見喎

01唔貼LINK

港島甲廈空置率連升18個月 金鐘灣仔料年底前衝破10%

全球經濟環境未許樂觀，企業致力縮減營運成本，令核心區甲廈空置率創有記錄以來新高。中原（工商舖）資料顯示，10月港島整體甲廈空置率連續18個月按月上升，最新錄得約8.42%，較上一個月多出約0.25個百分點，更為2019年5月後連續18個月錄得升幅。當中，金鐘及灣仔區分別錄得約9.74%及9.3%，分別創10年及11年新高。

各大核心商業區中，除中環表現略見改善，銅鑼灣、灣仔、上環及金鐘最新數字皆見遞增。該行認為，甲級商廈租金雖見明顯回調，但企業在洽租取態上，仍傾向保守及觀望，預料交吉單位數量將會上升，甲廈空置情況會持續惡化，料個別地區如金鐘及灣仔空置率年底前或會衝破10%。

金鐘區空置率達8.32% 超越2010年3月

中原（工商舖）寫字樓部董事陳雁樓表示，按地區分析的話，中環區空置率由9月約6.99%輕微下跌約0.12個百分點，至最新錄得約6.87%。不過，銅鑼灣、灣仔、上環及金鐘，按月升幅由約0.15至0.73個百分點，當中以金鐘區升幅最高，同時亦是上述五區空置情況最為嚴峻，10月錄得約9.74%，估計下個月有機會衝破10%。而灣仔甲廈空置率亦錄得接近10%，最新數字為9.3%，按月增加約0.4個百分點。

陳氏續指，金鐘及灣仔兩區空置率持續挑戰新高，金鐘區空置率於今年7月時達8.32%，已超越2010年3月錄得的7.94%；灣仔區今年5月錄得約7.26%甲廈空置率，當時已超越2009年7月錄得的7.13%。

保就業措施暫停 公司或縮規模

陳氏認為，影響核心區甲廈空置率走勢的最大因素，無疑為企業需開源節流控制成本。此外，保就業措施暫停將令不少企業宣佈結業或裁員，公司或考慮縮減規模，加上企業辦公模式有所轉變，對商廈需求有一定程度影響。

同時，雖然近月指標商廈呎租已見大幅回落，不過，個別地區質素上乘的商廈新供應成為節省支出的新選擇，令指標商廈租賃需求受壓，空置率續升。

係咪就係片入面間skechers

呵呵呵

班有＄吸血鬼寒冬

係皇后大道中？

office一樣冇人租
搬哂去灣仔港島東

誠哥高位賣出中環中心真係好癲

我見個間，賣d十零幾十蚊野

一早買斷，無壓力，賺多賺少問題

個空置率
金鐘同灣仔都返返去十年前

身邊有一兩個朋友
去咗太古城果面

仲cheap過skechers

佢真係先知咁

多鳩如，班業主死唔減租啫

真係binc

仲有排跌.一推甲廈排住隊出世,轉做住宅先有重生機會

講到80萬就好平咁，香港就係鋪組先搞到好多野變好貴

士乜多 好失禮你?

班連登仔仲話自由行無貢獻不之幾多人失業

賺少D, 叫寒冬

唔知比人笑

其實都唔知講咩好
佢地老牌家族後人有一百間物業係中環
多到自己有幾多都唔記得
得一成有租收到有錢過大家

但中環fully occupied，佢地好發果陣，對大家得益亦唔多，唔見佢地會天價比錢打工仔，對打工仔永遠最孤獨

根本3重打擊

國安法搞到真係好多外資走
肺炎搞撚死零售服務業

抵撚死啦，搞支那人單一收入丫嗱
完左11月仲多企業鋪頭炒人
到時睇下班藍絲上唔上街，現眼報

低能
收租根本無成本可言
樓價有跌先講啦

講到真係寒冬咁
賺少左就冬？ 正數呀陷家剷

中環 > 太古坊 > 官塘 / 九龍灣 > 撤退

我記得港共之前好似講過話玩東九
而家真係可以收收皮先

租價啫

關咩事 中環就唔洗超市？
donki本質同超市有咩分別
仲好賺過market乜乜果堆

多左人home office，住宅需求大幅上升，買住宅好過

原mcm個位都唔係細㗎巴打

唔怕， 党話深圳取代香港，正常現象

一日最衰占中

Gd

有無人知中環新開果間迪卡儂有無人入去行

其實減都未必有人租，零售業係必定計好條數有肉食先出手，而業主就唔想有一個租值大跌嘅歷史紀錄，兩班人個思維都唔同，大纜都扯唔埋

驚閪 我失業拎綜援都唔撚想見到你班支那人呀

擺明係MNC 撤資啦

咪貢獻曬俾啲上流家族囉，普通人有咩得著

所以今次adjust返成件事
佢有租收
有＄佢本事

不過之前就真係濫財

點會因為多左人home office而住宅需求上升啊
咁佢地唔洗home office個時訓街咩

你閙蘋果

根本市區有好多所謂天價地鋪就係租戶心雄既時候簽落，擺撚到明係貴到唔合理都照合埋眼沖，賺少D都要沖，人流太多一定圍到皮，一日圍都皮都叫唔洗死住，人流少返3成即刻變泡沫

貧窮決定高度

80萬租黎架咋

DONKI 日日爆滿, 撚關自由行事咩？

你入過DONKI未呀死毒肥宅？

畸形經濟係咁經唔起風浪
怪得邊個
個政府又無配套發展其他產業
死係到煲零售金融
自食其果

反而依家租鋪既人變左係中高檔飲食多
或者係donki依d高質大客
本地人受惠反而受惠
買野多左選擇
失業果班真係認真諗下係時候轉行就真
身邊d fd有咁上下工作經驗
都唔缺offer囉 係fg/普通文職工慘d囉

好過堆十世都無人行既名店

由幾萬蚊一個名牌袋
變左埋19蚊一個迪卡龍袋...
仲平過深水埗

ifc同hysan都有間士多

你真係唔識㗎喎

其實係

所以點解我話李根興果段精警

吊你咩,搵到錢唔撚出聲!cap 夠LA而家趺少少！
怕撚咩，還有黨！

好多人未上車，因為近返工租緊屋住，工種可以長期home office 既話咪冇必要再租市區樓，可能揀住宅區上車

少左出街，多左留係屋企，擠迫環境容易有爭執，之後迫住搬出去住，剛需增加

結論:樓價點都升

仲有WFH
SCB都決定行WFH

“資本”成日炒車

你出po收錢慘d

正常點都會按左比銀行la

娛樂行好似係楊獸性嘅？
我真係恭喜你呀

樓就真係另一個範疇
唔同鋪
佢有剛性需求

應該話之前租金俾人炒到咁高，本身都好多公司頂唔順走緊去其他區，有部分行業其實唔係太需要中環所謂核心商業中心區既名頭
大陸資金又不惜成本咁高價收購甲級商廈，推撚到勁貴，連帶地鋪商場鋪物價都貴晒

賺少咗啫
講撚到好似蝕錢咁

cls 點會租畀散貨場，整cheap哂個地段

如果我果時睇
都可能認同

不過今日睇
誠哥真係每一次都唔會柒

入面好似話四太

有業主頂唔順帶頭咁做都吹佢唔漲，留名等睇廣東道買餸

冇計, 過埋保就業就真係攬炒

連登仔仲響度話啲業主好叻企硬唔減租，唔會影響capital value

家下我答你，Capital value係直插，而你亦都租唔出/低價租，即係等於係雙重損失

咁攪法, 中環轉形做深水埗有冇得諗
廢老, 一樓一, 白卡佬進註中環會唔會攪旺中環

邊洗實體鋪
一個App一個Web搞掂晒
連Uniqlo都搞緊網售生意

精英都會買零食酒肉既，佢地消費力仲高啦，日日都有一大班OL幫襯，反正行DONKI都係迫，你想同啲OL迫定係同啲師奶迫先?

Pin this

宜家已經係
大把公司搬曬去觀塘同鰂魚涌
中環已經真空左

其實真係開始炒

好多公司月頭已出1個月通知炒人

因為11月30日就完保就業

問題d人準備移民

Who care?

你都識講自由行
奶粉/金器/水貨可以有幾多水份落返係香港人身上

唔係剛性需求

係呼吸PLAN做成的結果

估唔到中環個mini bubble 爆左
誠哥一早走又贏

邊個話無141

不過老實
Donki呢段時間做得起

係咪真係好solid
遲啲有得飛返就會知

舖跌 樓唔跌
屎上有冇試過 ?

「無必要再租市區樓」
都真係，WFH果排唔覺唔覺交通費洗少咗勁多

都其一嘅

係扭曲左市場姐、即係冇自由行時有100人做旅遊業，零售業，有左自由行就變左200人做 ，咁肺炎冇自由行後，多左既一百人需要時間轉行業、就算長遠冇自由行，佢地都會揾到其他野做

最大損失係d靠自由行揾食既老闆、業主姐

donki隔離先有間惠康同萬寧
咁中環係咪收得皮

層層都有吉位，安靜好多專心做野

而家除左食同買一兩件衫都唔會用錢

中環其實無乜游客
做游客生意 去返銅鑼灣+ 油尖旺

遲D會唔會有社團人仕進註中環為陀地攪黃睹毒架

舒服曬

呼吸PLAN完全無視壓測及即時上會既事

買家夠首期, 根本可以不問價買入

博3年內樓價會繼續升, 放咗層樓就賺大錢,

放唔到就上會, 銀行唔批都仲可以用林鄭定息PLAN

「林鄭定息PLAN」本身, 就係 DESIGN 比上唔到會既呼吸PLAN業主

最後安全網

政府政策上, 係唔比住宅樓價跌做成負資產

其實好多人都係
因為唔知下年事

Ibank 果啲可以慳返幾個office
Sandwich office home/office卡啦卡啦返 租都慳幾球一個月

呢個真係兩面刃
有冇人受惠過就真係唔知

打稻草人

邊個編輯？

原po唔見

娛樂行的人影⋯

你一個係咁唔代表其他香港人係咁既

當然最大得益係商家，但少普通人都仲有份工做下

仲唔快d多謝党發明既武漢肺炎

donki 請唔請得晒全香港人呀on9仔

慳啲好，有啲人下年又走

自由行生意既旅遊業得~ 3% GDP

依家旅遊業請晒香港780萬人？

最好做自由行生意既旅遊業永久全滅

全部破產, 家破人亡！

其實係
我估上年年尾都冇咁多人估到
會玩足一年

D office搬去九龍東啦 洗撚天價租中環咩
不過難為左觀塘九龍灣返工既人，迫撚到癲

仲有一年

咁應該隨時有手足破產

重點係個職位空缺

手足有冇份袋先

幾年前嘅A and F

睇吓新聞啦！旅行社不斷倒閉啦！
點都係班仆街自由行旅行社首先家破人亡！

手足有冇份袋我無所謂

總之所有做自由行生意既仆街旅遊業, 都要破產！家破人亡！死全家！

同楊千嬅啲演唱會飛一樣

上水啲鋪能唔能重返天價

痴9線

上水如果回到正常
佢大機會過中環

唔是撐佢
不過地點上佢屈過中環

記者唔夠馬跑得快係咪唔寫得馬經
弱智

HQueens 成幢會點

尖沙咀呢？

真 Brian cha 無吹水
真係要個platform sell全世界

唔可以要玩實體

本身都係金融業租中環架啦，最多咪有啲地産公司，律師樓，關我q 事咩，事好都唔會分畀我，市差又關我咩事

成條廣東道轉型做夾公仔機或者漁市場，學日本仔即捕即劏即食，諗起都興奮

太古地產逾98億元售太古城中心第一座寫字樓全部權益

太古地產就出售太古城中心第一座寫字樓全部權益訂立買賣協議，所售權益由股份及貸款組成，作價約98.45億元，可作調整，以現金及對價股份支付。而在簽約時，買方Rocha Land Limited已支付9.8億元。

公司表示，將持有買方控股公司Raven Blue Limited股份不多於37%，從而代表太古城中心第一座寫字樓不超過37%的間接股本權益。

根據買賣協議，買賣雙方分別有認購期權及認沽期權，買方擔保人可在行使期，收購太古所持有的買方控股公司股份，太古可要求買方擔保人按行使價收購。

公告指，至6月底，有關物業權益估值約79.38億元，預料以法定基準計，出售將為太古地產帶來20.01億元的收益，以基本基準計則有54.71億元，用作一般營運資金。

至於太古公司則獲得16.48億元的法定基準計收益，或44.86億元的基本基準計收益。

以前阿豬阿狗都租中環，真係有光環，但個世界變得太快，連實體office 既存在都有人懷疑既時代下，中環既重要性一定下降，當然，中高檔消費一定會生存到，因為山頂半山落去夠快
金融，會計師樓，law firm 係一定要企埋一齊既，其他行業根本冇必要性要租咁中心既甲廈，市好肯洗錢換多少少生意都算，依家市差一定第一時間止血先

[最][後][一][天]

如果市差
公司慳返六成＄
就好關事㗎喇

講緊國泰炒人都唔夠佢炒期油舊＄

咁早出信?

中環真係咁差咩

垃圾觀塘區日日旺到癲左，周末apm多人到癲

好正
勁多吉舖

無野既
都係弱肉強食姐

宜家都炒炒到架啦，行山行到營地，星期日啲人仲喺度露營，好似第日唔駛返工咁樣

一個月通知, 咪啱啱好11月30日LAST DAY

12月1日腦細唔駛再比錢囉

邊有好多外資走

入去要同d靚腳OL迫

有呀
勁多鬼佬

你唔可以全怪政府架喎

行業單一性個個地區既人都有份做成

當work from home都照做到野

中環office又有乜用

再講國際大公司徹出香港都仲得啦

因為好多香港人大把錢唔洗返工

點解啲鋪租回復正常都要叫慘

實體無可代替，租貴啫，租價合理大部分商戶會揀實體店

搵D商廈轉做住宅囉

因為之前唔正常？

寒你老母咩
叫啲係叫回復正常地價

大部行分業都唔駛
零售更加

貢獻俾業主？白癡仔

好多人鍾意行街買野，網店代替到實體店神早取代左，唔駛等疫症無得出街至大行其道

一年後有疫苗，兩年全民接種，實體店一定搶佔返市場，網店會分薄左，但實體店無可取代

錯手㩒錯負評

調返轉嚟睇，而家先係市值租金嘅話
之前班業主係賺突成倍

成個文化發展都有關
邊方面責任重啲就matter of degree嘅問題 唔容易

九唔搭八

無咩聽講wor
咩行業多？

跌到 1 萬先叫我 ....

賺少左都叫生要死

前題鋪租合理，中國/美國 D人都玩網購，地鋪價值大降
香港D鋪租

啲OL有波有腳件衫又透黑絲又透
加埋催情香水

行過18+區, 可以直接搵OL一齊試玩具, 就地正法再大罵臭雞

跌到租值變鋪值不是夢

玩到咁，連一個月都慳埋，其實算唔算走灰色地帶，佢俾信人既時候其實仲係保就業階段入面

藍絲話等黃絲做爛頭卒上街先。

世界名牌街邊賣

有時特登去中環果間行 貪佢少人

睇住黑絲美腿OL買絲襪

李根興黃定藍

租金變 樓價不變 已經唔知係點玩

個老闆一定係腳膠痴撚線好識玩

散貨場越來越多

尖沙咀加拿芬廣場

有3，4間散貨場

做強國人生意的龍津都頂唔順

龍津定龍城？

有一個觀念係錯
業主租唔出去 都無所謂
只係賺少幾個月

炒鋪佬
好多係玩槓桿 借上借
每個月都要還息

還息的錢係來自鋪租

再係咁
好多人會爆煲

可能前線添

有幾慘，只係之前炒到離地貴晒依家回落啫
李根興講得幾好呀，天價嘅四五成已經執到

Donki 嘢唔算平㗎
佢啲日本啤酒都成十幾蚊一罐

衫褲鞋真係要親身試過先知岩唔岩身

則樓, design firm, engineering, consulting 已經走晒去鰂魚涌

你錯，轉唔切型果200個員工先最慘，好市既時候佢未必有合理回報
老細袋袋平安，有本錢熬

娛樂行的人影 還在繼續繁榮

HK鋪價唔會被睇好, 疫情無了期, 網購盛行, 加上政治環境速變影響下移民潮來臨令本地社會經濟活力大减

以前德成大廈不過而家拆咗嗰個位?

我覺得愈黎愈多公司會搬去觀塘個邊

直接移民倫敦啦

佢哋賺幾個月錢
都差唔多窮人打一世工

唔係要共產但地呢d野
應該係呢個地方既所有人擁有
高過某個額既租就應該要極高稅
起碼唔會因為貴租所以物價又高

依幢重建姐

抵撚死

最開心係唔會再有機會升返
美國佬meet左你柴就唔會再比返你

宜家政府同一班親支既人一樣,
等緊03年之後再一次自由行黎"打救"香港,
做救世主, 到時就又黎搵支那錢,
但唔知支那仲有冇呢舊錢呢

但我知雪廠街新顯利好似逆市加租笑撚死。咁up dup, 憑咩今年真係CLS

證券行都搬去金鐘。。。。
會平d架咩
Target....呎價$30 or below

本身好多業金唔願意見到個中環地位下跌,
另外, 佢地好多預期疫症好快過,
宜家宜家低價簽長約, 佢地就賺少好多,
所以點解佢地寧空都唔低租

中上環地段班大業主多數持有由一棟商廈至幾條街都有
之前收租賺得夠多，佢地都唔太擔心空置
係驚租金減左就上唔返去，所以繼續企硬
覺得佢地都要接受現實

原價都要十幾蚊啦

藍到黑

China joe coming

你掉轉左因果
唔係自由行令香港多左就業機會
而係香港人最興一窩蜂去晒最賺錢既地方搵食
之前就只著重賺自由行錢
而家承受番個果，係生態平衡黎
但由始至終無左自由行香港唔會死

97前無自由行既香港，係咪第三世界落後地方

唔知中匯大廈間marks&spencer幾錢租呢

同台灣一樣, 嘈個班永遠都係食呢條水既人

駁唔刀

中環donki有d 酒賣2萬幾，你話士多？

樓上話啫

遲幾年仲話拆灣仔三支香起甲級商廈
連啲政府部門都搬撚去啟德觀塘將軍澳

迪卡儂租左 中環人又多個地方行

2016年續租加到1200萬一個月

尖沙咀都係貴，有D office原本金馬倫道搬去尖東近紅磡站，有D之前社會事件同疫情企硬唔減租。尖東同金馬倫道D地舖同樣執好多。

佢cuming都唔知得唔得呀

如果唔啱可以去退應該無人反對網購?

慣咗上網買嘢， 行街唔慣，不了